一芳水果茶遭抵制生意直直落！低調推新品牌「霜江茶行」

台灣手搖飲品牌「一芳水果茶」，在香港反送中事件表態支持「一國兩制」，遭到大批網友抵制，門市生意直直落，現在竟然傳出一芳所屬的「墨力國際集團」，已經打造了新品牌，甚至宣布一芳加盟主能免費加盟，民眾懷疑，難道是想靠新招牌漂白？

木頭色系裝潢，牆上陳列著茶葉罐，手搖飲店大走文青風，但卻被眼尖網友發現，這品牌幕後集團，疑似跟一芳水果茶是同公司。

員工低調不敢證實，不過實際上經濟部商工登記查詢，搜尋「霜江茶行」，跳出來的資料，負責經理人掛名柯梓凱，背後總公司「墨力國際」，對比一芳水果茶，無論是負責人還是集團，資料通通都一樣，證實新開的「霜江茶行」就是一芳新品牌，甚至還開放一芳加盟主免費加盟，疑似是要替「一中事件」虧損止血，尋求翻身機會。

民眾聽到和一芳同公司，立刻直說不會買，甚至還有網友到霜江茶行臉書留言，請問你們跟一芳同個集團嗎？也有人說要永遠抵制，更諷刺一「果」兩制滾出台灣，喝起來有人民幣的味道，網路評價似乎一面倒，就怕業者「換湯不換藥」。

但集團澄清，品牌早在去年開始籌備，今年7月正式營運，還強調新品牌主打冬瓜、奶蓋系列，與一芳做出區隔，更說開放一芳免費加盟，是要替加盟主創造展店選擇。

集團新分身，就連一芳員工聽了都訝異，反送中事件，讓品牌「染紅」，即使事後祭出買一送一也難挽回買氣，這回想靠新招牌「借屍還魂」，能否藉此谷底翻身，恐怕得看消費者買不買單。

（民視新聞／徐紹芸、羅執中 台北報導）

員工低調不敢證實，不過實際上經濟部商工登記查詢，搜尋「霜江茶行」，跳出來的資料，負責經理人掛名柯梓凱，背後總公司「墨力國際」，對比一芳水果茶，無論是負責人還是集團，資料通通都一樣，證實新開的「霜江茶行」就是一芳新品牌，甚至還開放一芳加盟主免費加盟，疑似是要替「一中事件」虧損止血，尋求翻身機會。

手搖茶飲連鎖店一芳日前表態力挺一國兩制，後遭國內消費者抵制，為救買氣，先祭出買1送1，再喊送100台電動機車，近期宣稱業績已回溫，但有加盟主向《蘋果新聞網》投訴，怒嗆：「業績回升是放屁！」以剛過的中秋節為例，「去年單日營收2萬，今年剩下4千多」，若不是當初簽約、押了30萬元在總部，不知有多少人要退加盟。

一芳在今年8月5日於微博發表支持一國兩制的聲明，引發台人眾怒、揚言抵制，各加盟主生意慘遭重創，這名投訴的加盟主說，事發後常聽路人嘴「一芳怎麼還不倒」、「一芳還在喔」，聽在耳裡，刺在心裡，「現在每天站在櫃檯前，都像在接受懲罰」，沒想到總部後來做了讓加盟主更火的事。

發表挺一國兩制聲明後，一芳官方從未明確否認，卻頻發布促銷新聞，還宣告業績回穩、沒有加盟主退出，這點讓許多加盟主氣炸，投訴人說，總部根本一直亂講，首先是業績，3年前一芳爆紅時，單店每天最高營收破5萬元，單月營收約80萬，事發後每天不到5千元，慘透了，他只能砍工讀生時數，自己做到打烊。

「我知道加盟有風險，但沒想過要承擔政治風險。」投訴人說，許多加盟主都是借錢、貸款來開店，哪受得了天天賠錢，這壓力太大了，「有人已經開始看精神科」，甚至有的店單日營業額只有1千多元，總部還敢說業績回穩，太離譜了。

投訴人也認為，最近推買1送1只是增加成本，其他品項一樣賣不出去，等到活動結束，業績立馬又掉到幾千元，完全沒起色。「有時間亂做行銷，卻沒辦法幫加盟主止血」。

此外，投訴人又批，事發後一芳有發現金給店家，每天1500元，共發2周，接著1天3000元，也發2周，合計是6萬3000元，「總部說這不是賠償，是補助，說要共體時艱，但這事明明就總部亂發言造成的，卻連道歉都沒有」。

投訴人並拿出當時加盟合約爆料，指總部敢說沒有加盟主退出，是因為當初簽約時、大家都押了30萬元在總部，事發後一堆加盟主想解約、下車，總部卻以「合約精神」為由，表明退出即違約，他們的錢會拿不回來，他怒斥：「你說錯話不是我們的問題，我關店卻還要付30萬，這對嗎？」

對於一芳董事長柯梓凱，投訴人也批，除了發聲明，從來沒有露面過，「會出事就是因為你說了不該說的話，聲明內卻隻字未提」，商人想賺錢在所難免，但君子愛財取之有道，「你不該忘了這片江山是加盟主一起幫你打下來的，你的根在台灣，卻不管我們死活」。

一芳總部表示，目前多數加盟店主與供應商，都努力提供更好的在地水果茶，服務廣大消費者，整體業績雖逐漸回穩，但仍未盡少數加盟店主的期待，將盡最大努力和誠意，與個別加盟主持續溝通。（許稚佳／台北報導）

去年中秋節當天，加盟店單日營收超過2萬元(為免遭辨識，抹去詳細數字)。投訴人提供

今年中秋節當天，加盟店單日營收只剩4千多元(為免遭辨識，抹去詳細數字)。投訴人提供

香港可以嗎

香港人都唔好買有芳

香港都要好似台灣咁努力